{
    "question": "Salah satu lagu daerah yang digunakan sebagai sarana\r\n permainan adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cublak cublak suweng </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat kak...</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ampar amapar pisang </p><p>kalimantan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "indonesa-adalah-negara-yang-terkenal-keanekaragamana-budayanyasa-635",
            "question": "indonesa adalah negara yang terkenal keanekaragamana budayanya,salah satunya adalah alat musik taradisolal alat musik teradisional di indonesa memiliki nama dan kegunaan yang unik di masing-masing silakan kamu amati musik ansambel tradisional berikut ini! pertanyaanya a)apa nama perangkat musik ansambel tersebut?(sebutkan satu per satu secara rinci) b)dari daerah manakah berasal?dan jelaskan fungsi kegunaan di masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mdengar Dan Mengunakan Alat Tradisional Dan Menghayati Ragam Dan Budaya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-pola-lantai-dalam-tari-saman-894",
            "question": "Gambarkan pola lantai dalam tari Saman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola horizonal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>swmoga mem bantu ~\u2665~</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola harizonal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-utama-dalam-tari-adalah-a-gerak-b-irama-c-busana-d-563",
            "question": "Unsur utama dalam tari adalah .... a. gerak b. irama c. busana d. rias\r\n Tolongggg yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b,irama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kl salahh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.  gerak karena gerak adalah unsur utama dalam tari yang paling penting </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-yang-memiliki-nilai-estetis-keindahan-dan-nilai-fung-218",
            "question": "Karya seni yang memiliki nilai estetis (keindahan) dan nilai fungsi (kegunaan), yaitu; *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kursi jati ukiran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bahan-alat-yang-digunakan-dalam-pembuatan-kerajinan-peca-232",
            "question": "Tuliskan bahan alat yang digunakan dalam pembuatan kerajinan pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hal pertama yang dilakukan dalam membuat kerajinan limbah kaca adalah menyiapkan alat dan bahan yang diperlukan seperti kaca, lem kaca, tanah liat, penggores kaca, alas untuk memotong kaca, cetakan, tang, dan amplas.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyiapkan alat dan bahan yang diperlukan seperti kaca, lem kaca, tanah liat, penggores kaca, alas untuk memotong kaca, cetakan, tang, dan amplas.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-lagu-lagu-daerah-merupakan-kekayaan-dan-warisan-budaya-indone-509",
            "question": "19. Lagu-lagu daerah merupakan kekayaan dan warisan budaya Indonesia yang tumbuh dan berkembang d daerahnya masing-masing. Salah satu lagu daerah yang isinya tentang seorang anak yang merantau ke pulau Dureri didaerah Papua terdapat di bawah ini.. A. Ciek periuk H. Sinanggar tulo C Apuse D Halo-halo Bandun    g\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. apuse</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lagu apuse menceritakan tentang <u>seorang</u><u> </u><u>anak</u><u> </u>yang berpamitan kepada kakek dan neneknya karena hendak merantau ke teluk Doreri</p><p></p><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-utama-di-bangunnya-konstruksi-jembatan-adalah-asupaya-393",
            "question": "Fungsi utama di bangunnya konstruksi jembatan adalah... .    aSupaya terlihat mahal c. Mengikuti trend\r\nb.Terlihat mewah d. Terlihat kokoh\r\n Jembatan lengkung yang pernah dibuat adalah jembatan... .\r\na.Brisbane c. Melbourne\r\nb.Sydney d. London\r\nTanaman yang memiliki khasiat obat di sebut... .\r\na.Tanaman hias c. Tanaman obat\r\nb.Tanaman akar d. Tanaman ajaib\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. D. kokoh</p><p>2. B. Sydney</p><p>3. C. tanaman obat</p><p></p><p>semoga membantu.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 fungsi dibangunnya konstruksi jembatan adalah agar terlihat kokoh</p><p>\u2022 jembatang lengkung yg pernah dibuat adalah jembatan Sydney Australia</p><p>\u2022 tanaman yg memiliki khasiat obat disebut tanaman obat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-tari-ada-beberapa-unsur-utama-unsur-ini-menjadi-tempat-untu-276",
            "question": "dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk bergerak menurut penjelasan singkat diatas unsur tersebut adalah a.rung b.waktu c.gerak d.tenaga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Ruang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam pernyataan</p><p>\"dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk <strong>bergerak</strong>\"</p><p>kata bergerak menunjukkan bahwa dalam menari diperlukan ruang untuk dapat bergerak</p><p>ruang yang digunakan sebagai tempat latihan menari biasanya memiliki cermin besar yang menutup sisi tembok, atau salah satu sisi tembok</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>ruang dalam tari</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1231800</p><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kode           : 7.19.5</p><p>Kelas          : 1 SMP</p><p>Mapel         : Seni Budaya</p><p>Bab             : Elemen Gerak Tari</p><p>Kata Kunci : Ruang, Unsur, Elemen, Jangkauan, Penari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-atau-hiasan-yang-berupa-motif-yang-digunakan-untuk-memper-354",
            "question": "Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut    tolong di jwab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut <strong><u>Ragam</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>hias</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Ragam hias atau ornamen untuk hiasan dapat berupa motif tumbuhan, hewan, manusia </h3><h3>dan geometris yang digunakan manusia untuk memperindah bidang dua dan tiga dimensi. </h3><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-contoh-dari-kerajinan-limbah-pecahan-kaca-199",
            "question": "Sebutkan masing-masing contoh dari kerajinan limbah pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf aku tidak tahu jawabannya ini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}